全球321團體促聯國查中共侵人權

節錄

全球321團體促聯國查中共侵人權

■公開信促聯合國成立獨立機制，以解決中國侵犯人權的行為。

全球圍中！海外港人組織「香港民主委員會」等全球321個公民社會團體組成的聯盟，昨日以公開信批評中國不斷打壓內地人權，也扭曲聯合國人權理事會職權，阻撓部份非政府組織（NGO）諮詢地位，促請聯合國緊急成立一個獨立的國際機制，以解決中國侵犯人權的行為。

公開信寫道，50名聯合國人權專員今年6月26日史無前例地呼籲「為維護中國的基本自由採取果斷措施」。他們特別指出香港、西藏和新疆的人權被大規模地侵犯，疫情期間禁止訊息流通，對內地人權維護者、記者、律師和批評政府人士的迫害。。。。。。

160組織促撤京冬奧主辦權

另一邊廂，超過160個人權團體與組織向國際奧委會發信，敦促糾正讓北京舉辦2022冬奧會的「錯誤決定」。信中批評中國在新疆西藏大搞「奧威爾式」監視，破壞香港一國兩制、消除蒙古文化、武嚇台灣，「如果在中國控制下的所有地區不斷惡化的人權危機被忽略，奧林匹克精神和奧林匹克聲譽將受到進一步損害」。。。。。。。

人權監察組織網站/美聯社

就讓暴風雨

就暴猛